新華社：香港自秦朝已是中國一部分

繼特首梁振英稱香港「亘古以來」屬於中國一部份後，新華社發稿抨擊以港獨為宗旨的香港民族黨時，亦稱香港自秦朝以來已是中國的一部分，「廣大香港同胞始終認同自己屬於中華民族。何來香港民族之說？」又指港獨是「公然挑戰國家憲法和香港基本法的權威與尊嚴」。

新華社發表了一篇題為《對港獨絕不能養癰為患》的評論文章，猛烈抨擊香港民族黨的港獨態度，是「公然挑戰國家憲法和香港基本法的權威與尊嚴」，又稱此舉已觸及一國兩制的底線，勸籲港人「要充分認識港獨的危害性，決不可養癰為患」。
文章指港獨思想是「惡意否定歷史」，指史書早有記載公元214年秦朝置南海郡，正式將香港一帶納入番禺縣管轄，亦提及自19世紀中葉清朝鴉片戰爭以前的2,000多年間，「中國歷朝歷代中央政府一直對香港實施有效管轄。香港自古就是中國不可分割的一部分，這一歷史事實舉世皆知」，亦稱自古以來從沒有香港民族這一說法。
文章同時指提倡港獨者「公然違抗法律」、「蔑視甚至無視民意，製造思想混亂」，亦稱港獨分子由「理論依據」到「佔中、旺角騷動」中皆「表現搶眼」，是「毒化」了香港的青少年。文章結語以「港獨無異於一場自不量力、自欺欺人的鬧劇」作結，勸港人對港獨保持高度警惕，予以堅決反對。

不可分割但又肯割比英國

秦朝有共產黨咩？

又話自古以來
原來所謂"古"係指秦朝
秦漢之前？
證明中原炎黃子孫原有土地係中原
自秦漢四出侵略 美其名完善華夏領土

香港自恆古以來都是漢族人的土方，關你們契丹草原生番人撚事！

香港自古以來係百越族人地方
中原所謂漢人係侵略者

睇下歷史都知廣東好多時間都有國家/唔受中原國家管啦 仲講乜春自秦朝 笑撚死人

復興南越國

中國自古是蒙的一部份

魏晉南北朝經400年胡化
漢國人已死得8899
胡人入主中原 跟漢人雜交
披上華夏文化外衣 自稱漢人 炎黃子孫

廣東人/香港人應該係百越人 漢人點樣都唔關我地事

挑 你覺得你真係遺傳到百越血統？
你前幾代啱啱落嚟咋死漢狗

正統歷史：
周被泰滅
周人被泰人視為蠻夷

所以梁啟超 孫中山班人咪創作咗"中華民族"呢個政治偽名詞
試圖將56個不同種族變成單一民族/國族

泰

贏政俾人叫泰始皇啦，有問題咩

香港開埠係1846年wor

果陣香港就係英國嘅

咁歐洲人都係意大利定希臘人?

自元朝開始中原是蒙古國不可分割領土

好似最早都數到新朝先算

唔撚駛講咁多啦, 快D同俄佬拎返D地先

國民黨加埋鄭成功，漢人統治台灣唔夠一百年

果d應該係蒙古國或大清國土地